% vim: foldmethod=marker:foldmarker=<<<,>>>
\NeedsTeXFormat{LaTeX2e}
\ProvidesPackage{myfontsattributes}
    [2009/03/31 Fonts attributes]
    
%%packages requis<<<
\RequirePackage{mypgfopts}
\RequirePackage{etoolbox}
\RequirePackage{xifthen}
%>>>

%nécessite microtype et textcase
\RequirePackage{microtype}
\RequirePackage{textcase}
\DeclareRobustCommand{\spacedcaps}[2][100]{\textls[#1]{\textsc{#2}}}
\DeclareRobustCommand{\spacedcapsstyle}[1][100]{\lsstyle[#1]\scstyle}
\DeclareRobustCommand{\spacedallcaps}[1]{\spacedcaps[160]{\MakeTextUppercase{#1}}}%
\DeclareRobustCommand{\spacedlowsmallcaps}[1]{\spacedcaps[80]{\scshape\MakeTextLowercase{#1}}}%

% ça ne règle pas le cas de la sffamily
% \mykeys{sscspacing/.code={
% \let\spacedcaps\textssc
% \let\spacedcapsstyle\sscstyle
% \DeclareRobustCommand{\spacedallcaps}[1]{\spacedcaps{\MakeTextUppercase{#1}}}%
% \DeclareRobustCommand{\spacedlowsmallcaps}[1]{\spacedcaps{\MakeTextLowercase{#1}}}%
% }}

%% réglage de fontaxes, définition des familles de fontes <<<
% Rajoute tlshape,texttl dans la secondary axe
% Met swshape dans la secondary axe, ajoute  upswshape pour faire
% \swshape\upshape, \textsw, \textupsw
% Rajoute les figures: \supfigures,\textsup (superiors), \inffigures (inferiors), \ornamentsfigures, \denfigures, \numfigures.
% \textsup, \textinf, \textornaments, \textden, \textnum
% fontaxes: <<<
\RequirePackage{fontaxes}
\providecommand{\tldefault}{tl}
\DeclareRobustCommand\tlshape{\not@math@alphabet\tlshape\relax
    \fontsecondaryshape\tldefault\selectfont}
\DeclareTextFontCommand{\texttl}{\tlshape}
\let\texttitling\texttl
\fa@naming@exception{shape}{{n}{tl}}{tl}
\fa@naming@exception{shape}{{it}{tl}}{tlit}

% on place sw dans la secondary axe
\DeclareRobustCommand\swshape{\not@math@alphabet\swshape\relax
    \fontprimaryshape\itdefault\fontsecondaryshape\swdefault\selectfont}
\fa@naming@exception{shape}{{n}{sw}}{nw}
\fa@naming@exception{shape}{{it}{sw}}{sw}
\newcommand{\upswshape}{\swshape\upshape}
\DeclareTextFontCommand{\textupsw}{\upswshape}

\fa@naming@exception{figures}{{superior}{proportional}}{Sup}
\fa@naming@exception{figures}{{superior}{tabular}}{Sup}
\def\supfigures{\@nomath\supfigures
    \fontfigurestyle{superior}\selectfont}
\DeclareTextFontCommand{\textsup}{\supfigures}
\let\textsuperior\textsu

\fa@naming@exception{figures}{{inferior}{proportional}}{Inf}
\fa@naming@exception{figures}{{inferior}{tabular}}{Inf}
\def\inffigures{\@nomath\inffigures
    \fontfigurestyle{inferior}\selectfont}
\DeclareTextFontCommand{\textinf}{\inffigures}
\let\textinferior\textin

\fa@naming@exception{figures}{{ornament}{proportional}}{Orn}
\fa@naming@exception{figures}{{ornament}{tabular}}{Orn}
\def\ornamentsfigures{\@nomath\ornamentsfigures
    \fontencoding{U}\fontfigurestyle{ornament}\selectfont}
\DeclareTextFontCommand{\textornaments}{\ornamentsfigures}
\providecommand{\ornament}[1]{\textornaments{\char##1}}

\fa@naming@exception{figures}{{numerators}{proportional}}{Numr}
\fa@naming@exception{figures}{{numerators}{tabular}}{Numr}
\def\numfigures{\@nomath\numfigures
    \fontfigurestyle{numerators}\selectfont}
\DeclareTextFontCommand{\textnum}{\numfigures}
\let\textnumerators\textnum

\fa@naming@exception{figures}{{denominators}{proportional}}{Dnom}
\fa@naming@exception{figures}{{denominators}{tabular}}{Dnom}
\def\denfigures{\@nomath\denfigures
    \fontfigurestyle{denominators}\selectfont}
\DeclareTextFontCommand{\textden}{\numfigures}
\let\textdenominators\textden
%>>>

% New series command
% Rajoute les commandes:
% \seriesblack, \seriesblackcondensed, semicondensed, \seriesblacknormal,
% extended, semiextended.
% Pareil pour s/black/bold,semibold,normal,light.
% On a \textblackcondensed bien sur.
% On peut modifier les \seriesblackcondenseddefault
% et aussi les \seriesblackdefault pour modifier tous les black
%%% Default <<<
\providecommand\seriesblackdefault{a}
\providecommand\seriesbolddefault{b}
\providecommand\seriessemibolddefault{sb}
\providecommand\seriesnormalSdefault{}
\providecommand\serieslightdefault{l}

\providecommand\seriesextendeddefault{x}
\providecommand\seriessemiextendeddefault{sx}
\providecommand\seriesnormalLdefault{}
\providecommand\seriessemicondenseddefault{sc}
\providecommand\seriescondenseddefault{c}

\providecommand\seriesnormaldefault{n}
% >>>
%%% black <<<
\DeclareRobustCommand\seriesblack
        {\not@math@alphabet\seriesblack\relax
         \fontseries\seriesblackdefault\selectfont}
\DeclareTextFontCommand{\textblack}{\seriesblack}

\providecommand\seriesblackcondenseddefault{\seriesblackdefault\seriescondenseddefault}
\DeclareRobustCommand\seriesblackcondensed
        {\not@math@alphabet\seriesblackcondensed\relax
         \fontseries\seriesblackcondenseddefault\selectfont}
\DeclareTextFontCommand{\textblackcondensed}{\seriesblackcondensed}

\providecommand\seriesblacksemicondenseddefault{\seriesblackdefault\seriessemicondenseddefault}
\DeclareRobustCommand\seriesblacksemicondensed
        {\not@math@alphabet\seriesblacksemicondensed\relax
         \fontseries\seriesblacksemicondenseddefault\selectfont}
\DeclareTextFontCommand{\textblacksemicondensed}{\seriesblacksemicondensed}

\providecommand\seriesblacksemiextendeddefault{\seriesblackdefault\seriessemiextendeddefault}
\DeclareRobustCommand\seriesblacksemiextended
        {\not@math@alphabet\seriesblacksemiextended\relax
         \fontseries\seriesblacksemiextendeddefault\selectfont}
\DeclareTextFontCommand{\textblacksemiextended}{\seriesblacksemiextended}

\providecommand\seriesblackextendeddefault{\seriesblackdefault\seriesextendeddefault}
\DeclareRobustCommand\seriesblackextended
        {\not@math@alphabet\seriesblackextended\relax
         \fontseries\seriesblackextendeddefault\selectfont}
\DeclareTextFontCommand{\textblackextended}{\seriesblackextended}

% par complétude:
\providecommand\seriesblacknormaldefault{\seriesblackdefault\seriesnormalLdefault}
\DeclareRobustCommand\seriesblacknormal
        {\not@math@alphabet\seriesblacknormal\relax
         \fontseries\seriesblacknormaldefault\selectfont}
\DeclareTextFontCommand{\textblacknormal}{\seriesblacknormal}
%>>>
%%% bold <<<
\DeclareRobustCommand\seriesbold
        {\not@math@alphabet\seriesbold\relax
         \fontseries\seriesbolddefault\selectfont}
\DeclareTextFontCommand{\textbold}{\seriesbold}

\providecommand\seriesboldcondenseddefault{\seriesbolddefault\seriescondenseddefault}
\DeclareRobustCommand\seriesboldcondensed
        {\not@math@alphabet\seriesboldcondensed\relax
         \fontseries\seriesboldcondenseddefault\selectfont}
\DeclareTextFontCommand{\textboldcondensed}{\seriesboldcondensed}

\providecommand\seriesboldsemicondenseddefault{\seriesbolddefault\seriessemicondenseddefault}
\DeclareRobustCommand\seriesboldsemicondensed
        {\not@math@alphabet\seriesboldsemicondensed\relax
         \fontseries\seriesboldsemicondenseddefault\selectfont}
\DeclareTextFontCommand{\textboldsemicondensed}{\seriesboldsemicondensed}

\providecommand\seriesboldsemiextendeddefault{\seriesbolddefault\seriessemiextendeddefault}
\DeclareRobustCommand\seriesboldsemiextended
        {\not@math@alphabet\seriesboldsemiextended\relax
         \fontseries\seriesboldsemiextendeddefault\selectfont}
\DeclareTextFontCommand{\textboldsemiextended}{\seriesboldsemiextended}

\providecommand\seriesboldextendeddefault{\seriesbolddefault\seriesextendeddefault}
\DeclareRobustCommand\seriesboldextended
        {\not@math@alphabet\seriesboldextended\relax
         \fontseries\seriesboldextendeddefault\selectfont}
\DeclareTextFontCommand{\textboldextended}{\seriesboldextended}

% par complétude:
\providecommand\seriesboldnormaldefault{\seriesbolddefault\seriesnormalLdefault}
\DeclareRobustCommand\seriesboldnormal
        {\not@math@alphabet\seriesboldnormal\relax
         \fontseries\seriesboldnormaldefault\selectfont}
\DeclareTextFontCommand{\textboldnormal}{\seriesboldnormal}
%>>>
%%% semibold <<<
\DeclareRobustCommand\seriessemibold
        {\not@math@alphabet\seriessemibold\relax
         \fontseries\seriessemibolddefault\selectfont}
\DeclareTextFontCommand{\textsemibold}{\seriessemibold}

\providecommand\seriessemiboldcondenseddefault{\seriessemibolddefault\seriescondenseddefault}
\DeclareRobustCommand\seriessemiboldcondensed
        {\not@math@alphabet\seriessemiboldcondensed\relax
         \fontseries\seriessemiboldcondenseddefault\selectfont}
\DeclareTextFontCommand{\textsemiboldcondensed}{\seriessemiboldcondensed}

\providecommand\seriessemiboldsemicondenseddefault{\seriessemibolddefault\seriessemicondenseddefault}
\DeclareRobustCommand\seriessemiboldsemicondensed
        {\not@math@alphabet\seriessemiboldsemicondensed\relax
         \fontseries\seriessemiboldsemicondenseddefault\selectfont}
\DeclareTextFontCommand{\textsemiboldsemicondensed}{\seriessemiboldsemicondensed}

\providecommand\seriessemiboldsemiextendeddefault{\seriessemibolddefault\seriessemiextendeddefault}
\DeclareRobustCommand\seriessemiboldsemiextended
        {\not@math@alphabet\seriessemiboldsemiextended\relax
         \fontseries\seriessemiboldsemiextendeddefault\selectfont}
\DeclareTextFontCommand{\textsemiboldsemiextended}{\seriessemiboldsemiextended}

\providecommand\seriessemiboldextendeddefault{\seriessemibolddefault\seriesextendeddefault}
\DeclareRobustCommand\seriessemiboldextended
        {\not@math@alphabet\seriessemiboldextended\relax
         \fontseries\seriessemiboldextendeddefault\selectfont}
\DeclareTextFontCommand{\textsemiboldextended}{\seriessemiboldextended}

% par complétude:
\providecommand\seriessemiboldnormaldefault{\seriessemibolddefault\seriesnormalLdefault}
\DeclareRobustCommand\seriessemiboldnormal
        {\not@math@alphabet\seriessemiboldnormal\relax
         \fontseries\seriessemiboldnormaldefault\selectfont}
\DeclareTextFontCommand{\textsemiboldnormal}{\seriessemiboldnormal}
%>>>
%%% normal <<<
\DeclareRobustCommand\seriesnormal
        {\not@math@alphabet\seriesnormal\relax
         \fontseries\seriesnormaldefault\selectfont}
\DeclareTextFontCommand{\textnormal}{\seriesnormal}

\providecommand\seriesnormalcondenseddefault{\seriesnormaldefault\seriescondenseddefault}
\DeclareRobustCommand\seriesnormalcondensed
        {\not@math@alphabet\seriesnormalcondensed\relax
         \fontseries\seriesnormalcondenseddefault\selectfont}
\DeclareTextFontCommand{\textnormalcondensed}{\seriesnormalcondensed}

\providecommand\seriesnormalsemicondenseddefault{\seriesnormaldefault\seriessemicondenseddefault}
\DeclareRobustCommand\seriesnormalsemicondensed
        {\not@math@alphabet\seriesnormalsemicondensed\relax
         \fontseries\seriesnormalsemicondenseddefault\selectfont}
\DeclareTextFontCommand{\textnormalsemicondensed}{\seriesnormalsemicondensed}

\providecommand\seriesnormalsemiextendeddefault{\seriesnormaldefault\seriessemiextendeddefault}
\DeclareRobustCommand\seriesnormalsemiextended
        {\not@math@alphabet\seriesnormalsemiextended\relax
         \fontseries\seriesnormalsemiextendeddefault\selectfont}
\DeclareTextFontCommand{\textnormalsemiextended}{\seriesnormalsemiextended}

\providecommand\seriesnormalextendeddefault{\seriesnormaldefault\seriesextendeddefault}
\DeclareRobustCommand\seriesnormalextended
        {\not@math@alphabet\seriesnormalextended\relax
         \fontseries\seriesnormalextendeddefault\selectfont}
\DeclareTextFontCommand{\textnormalextended}{\seriesnormalextended}

% par complétude:
\providecommand\seriesnormalnormaldefault{\seriesnormalSdefault\seriesnormalLdefault}
\DeclareRobustCommand\seriesnormalnormal
        {\not@math@alphabet\seriesnormalnormal\relax
         \fontseries\seriesnormalnormaldefault\selectfont}
\DeclareTextFontCommand{\textnormalnormal}{\seriesnormalnormal}
%>>>
%%% light <<<
\DeclareRobustCommand\serieslight
        {\not@math@alphabet\serieslight\relax
         \fontseries\serieslightdefault\selectfont}
\DeclareTextFontCommand{\textlight}{\serieslight}

\providecommand\serieslightcondenseddefault{\serieslightdefault\seriescondenseddefault}
\DeclareRobustCommand\serieslightcondensed
        {\not@math@alphabet\serieslightcondensed\relax
         \fontseries\serieslightcondenseddefault\selectfont}
\DeclareTextFontCommand{\textlightcondensed}{\serieslightcondensed}

\providecommand\serieslightsemicondenseddefault{\serieslightdefault\seriessemicondenseddefault}
\DeclareRobustCommand\serieslightsemicondensed
        {\not@math@alphabet\serieslightsemicondensed\relax
         \fontseries\serieslightsemicondenseddefault\selectfont}
\DeclareTextFontCommand{\textlightsemicondensed}{\serieslightsemicondensed}

\providecommand\serieslightsemiextendeddefault{\serieslightdefault\seriessemiextendeddefault}
\DeclareRobustCommand\serieslightsemiextended
        {\not@math@alphabet\serieslightsemiextended\relax
         \fontseries\serieslightsemiextendeddefault\selectfont}
\DeclareTextFontCommand{\textlightsemiextended}{\serieslightsemiextended}

\providecommand\serieslightextendeddefault{\serieslightdefault\seriesextendeddefault}
\DeclareRobustCommand\serieslightextended
        {\not@math@alphabet\serieslightextended\relax
         \fontseries\serieslightextendeddefault\selectfont}
\DeclareTextFontCommand{\textlightextended}{\serieslightextended}

% par complétude:
\providecommand\serieslightnormaldefault{\serieslightdefault\seriesnormalLdefault}
\DeclareRobustCommand\serieslightnormal
        {\not@math@alphabet\serieslightnormal\relax
         \fontseries\serieslightnormaldefault\selectfont}
\DeclareTextFontCommand{\textlightnormal}{\serieslightnormal}
%>>>
%%% extended, ..., condensed <<<
\DeclareRobustCommand\seriesextended
        {\not@math@alphabet\seriesextended\relax
         \fontseries\seriesextendeddefault\selectfont}
\DeclareTextFontCommand{\textextended}{\seriesextended}
\DeclareRobustCommand\seriessemiextended
        {\not@math@alphabet\seriessemiextended\relax
         \fontseries\seriessemiextendeddefault\selectfont}
\DeclareTextFontCommand{\textsemiextended}{\seriessemiextended}
\DeclareRobustCommand\seriessemicondensed
        {\not@math@alphabet\seriessemicondensed\relax
         \fontseries\seriessemicondenseddefault\selectfont}
\DeclareTextFontCommand{\textsemicondensed}{\seriessemicondensed}
\DeclareRobustCommand\seriescondensed
        {\not@math@alphabet\seriescondensed\relax
         \fontseries\seriescondenseddefault\selectfont}
\DeclareTextFontCommand{\textcondensed}{\seriescondensed}
%>>>
%%% Bold extended <<<
\providecommand\bfxdefault{\bfdefault}
\DeclareRobustCommand\bfxseries
        {\not@math@alphabet\bfxseries\relax
         \fontseries\bfxdefault\selectfont}
\DeclareTextFontCommand{\textbfx}{\bfxseries}

%>>>

%% Les familles de fontes <<<
%lmodern LY1, T1
\providecommand\familylmodern{lm}
\providecommand\familylmodernsans{lmss}
\providecommand\familylmodernmono{lmtt}
\providecommand\familylmodernsansext{lmssq}
\providecommand\familylmodernmonoprop{lmvtt}
%psnfss LY1, T1
\providecommand\familyavantguarde{pag} %ss
\providecommand\familybookman{pbk} %sf
\providecommand\familychancery{pzc} %sf
\providecommand\familycharter{bch} %sf
\providecommand\familycourier{pcr} %mono
\providecommand\familyhelvetica{phv} %ss, helvet: scale option
\providecommand\familynewcentury{pnc} %sf
\providecommand\familypalatino{ppl} %sf, cf mathpazo
\providecommand\familytimes{ptm} %sf, cf mathptmx
\providecommand\familyutopia{put} %sf, cf mathptmx
%mathdesign: (T1)
\providecommand\familymdcharter{mdbch} %sf, cf mathdesign
\providecommand\familymdutopia{mdput} %sf, cf mathdesign
\providecommand\familymdgaramond{mdugm} %sf, cf mathdesign
%texgyre: LY1, T1
\providecommand\familyadventor{qag} %ss: avant guarde
\providecommand\familybonum{qbk} %sf: bookman
\providecommand\familychorus{qzc} %sf: chancery 
\providecommand\familycursor{qcr} %mono: courier
\providecommand\familyheros{qhv} %ss: helvetica
\providecommand\familypagella{qpl} %sf: palatino
\providecommand\familyschola{qcs} %sf: schoolbook
\providecommand\familytermes{qtm} %sf: times
% Computer new roman T1
\providecommand\familycmconcrete{ccr} %sf: cf ccfonts (maths)
\providecommand\familycmbright{cmbr} %sf: cf cmbright (maths)
\providecommand\familycmdunhill{cmdh} %sf
% txfonts (times + maths) T1, LY1
\providecommand\familytxtimes{txr} %sf: cf txfonts
\providecommand\familytxhelvetica{txss} %ss: cf txfonts
\providecommand\familytxmono{txtt} %mono: cf txfonts
%pxfonts (palatino + maths)
\providecommand\familypxpalatino{pxr} %sf: cf txfonts
\providecommand\familypxhelvetica{pxss} %ss: cf txfonts
\providecommand\familypxmono{pxtt} %mono: cf txfonts
% fourier: utopia+math T1
\providecommand\familyfutopia{futs} 
\providecommand\familyfutopiax{futx} %true sc 
\providecommand\familyfutopiaj{futj} %true sc + oldstyle
% urw T1
\providecommand\familyurwantiqua{uaq} %sf 
\providecommand\familyurwgrotesk{ugq} %ss
\providecommand\familyurwgaramond{ugm} %sf
% euler, cf package eulervm (+ option small, euler-digits) T1
\providecommand\familyeulerroman{eur} %sf 
\providecommand\familyeulerscript{eus} %sf (\mathcal/\mathscr, cf eucal qui redef mathcal, sauf si appelé avec l'option mathscr, eucal est appelé par amsfonts)
\providecommand\familyeulerfrak{euf} %sf (\mathfrak, cf eufrak appelé par amsfonts appelé par amssymbol)
%bera (bitstream vera) T1
\providecommand\familyberamono{fvm} %mono 
\providecommand\familyberasans{fvs} %sans 
\providecommand\familybera{fve} %sf
\providecommand\familyarev{fav} %ss: extension de bera ans
% Adobe expert fonts: T1, LY1
\providecommand\familygaramonpremier{GaramondPremierPro-OsF} %sf 
\providecommand\familygaramonStd{Garamond3Std-OsF} %sf 
\providecommand\familyminonpro{MinionPro-OsF} %sf 
\providecommand\familymyriadpro{MyriadPro-OsF} %sf 
%>>>
%%% Changer de fontes <<<
\providecommand\encodingLY{LY1}
\providecommand\encodingT{T1}

%on peut aussi utiliser \usefont{enc}{fam}{series}{shape}
\DeclareRobustCommand{\setfontfamily}[1]{\fontfamily{#1}\selectfont}
\DeclareRobustCommand{\setfontencoding}[1]{\fontencoding{#1}\selectfont}
\DeclareRobustCommand{\setfontencfam}[2]{\fontencoding{#1}\fontfamily{#2}\selectfont}
% marche pas:
%\DeclareTextFontCommand{\textencfam}[2]{\setfontencoding{#1}{#2}}
%\DeclareTextFontCommand{\textfamily}[1]{\setfontfamily{#1}}
%\DeclareTextFontCommand{\textencoding}[1]{\setfontencoding{#1}}
% >>>

\let\vraibfseries\bfseries
%\renewcommand{\bfseries}{\boldmath\vraibfseries}

% les fontes mathématiques <<<
%% Frak
% Standar: euler
\DeclareMathAlphabet\matheulerfrak{U}{euf}{m}{n}
\SetMathAlphabet\matheulerfrak{bold}{U}{euf}{b}{n}
% mathdesign: en fait c'est juste eufrak scalé
\DeclareMathAlphabet{\mathmdfrak}{U}{xmdeuf}{m}{n}%
\SetMathAlphabet{\mathmdfrak}{bold}{U}{xmdeuf}{b}{n}%

%% Mathcal
%Standard: cm
\DeclareMathAlphabet{\mathcmcal}{OMS}{cmsy}{m}{n}%
\SetMathAlphabet\mathcmcal{bold}{OMS}{cmsy}{b}{n}
% et du cm scalé
\DeclareMathAlphabet{\mathmdcal}{OMS}{xmdcmsy}{m}{n}
%mn symbol
\DeclareMathAlphabet\mathmncal  {OMS}{MnSymbolS}{m}{n}%
\SetMathAlphabet\mathmncal{bold}{OMS}{MnSymbolS}{b}{n}
%md garamond
\DeclareMathAlphabet{\mathmdugmcal}{OMS}{mdugm}{m}{n}%
\SetMathAlphabet{\mathmdugmcal}{bold}{OMS}{mdugm}{b}{n}%
%md utopia
\DeclareMathAlphabet{\mathmdputcal}{OMS}{mdput}{m}{n}%
\SetMathAlphabet{\mathmdputcal}{bold}{OMS}{mdput}{b}{n}%
%md charter
\DeclareMathAlphabet{\mathmdbchcal}{OMS}{mdbch}{m}{n}%
\SetMathAlphabet{\mathmdbchcal}{bold}{OMS}{mdbch}{b}{n}%

%% Mathscr (la distinction est floue)
%euler
\DeclareMathAlphabet\matheuler{U}{eus}{m}{n}
\SetMathAlphabet\matheuler{bold}{U}{eus}{b}{n}
%rsfs
\DeclareMathAlphabet{\mathrsfs}{U}{rsfs}{m}{n}

%% Mathbb
\DeclareMathAlphabet{\mathamsbb}{U}{msb}{m}{n}
% >>>

%\encodingdefault, \familydefault, \seriesdefault, \shapedefault
%\rmdefault, \sfdefault, \ttdefault
%\bfdefault, \mddefault
%\updefault, \itdefault, \sldefault, \swdefault 
%fontaxes: \ulcdefault, \scdefault, \sscdefault
%moi: \tldefault
%% >>>

%% gestion des familles de fontes <<<

% listes <<<
%\isinlist{ploum}{ma liste}{action true}{action false}
\def\isinlist#1#2#3#4{%
\providebool{isinlist@bool}%
\boolfalse{isinlist@bool}%
\@for \temp@value:=#2\do {%
\ifthenelse{\equal{\temp@value}{#1}}{\booltrue{isinlist@bool}}{}%
}%
\ifbool{isinlist@bool}{#3}{#4}%
}
%gérer les listes
\mykeys{add to list/.code 2 args={%
\mykeys{#2/.get=\my@list}%%
%\my@list
\ifdefempty\my@list{%
\mykeys{#2/.add/.expanded={}{#1}}%%
}{%
\isinlist{#1}{\my@list}{}{\mykeys{#2/.add/.expanded={}{,#1}}}%
}}}%
%\mykeys{#2/.get=\my@list}
%\ifdefempty\my@list{
%\mykeys{#2/.add={}{#1}}%
%}{
%\providebool{isinlist}
%\boolfalse{isinlist}
%\@for \x:=\my@list\do {
%\ifthenelse{\equal{\x}{#1}}{\booltrue{isinlist}}{}
%}
%\ifbool{isinlist}{}{\mykeys{#2/.add={}{,#1}}}
%}}}
\mykeys{new list/.code args={#1}{%
\mykeys{#1/.initial={}}%
\mykeys{is list={#1}}%
}}
\mykeys{is list/.code args={#1}{%
\mykeys{#1/add/.code args={##1}{\mykeysalso{add to list={##1}{#1}}}}%
}}
%>>>

%% Attributs des familles <<<
%% les familles que j'ai définies
%\mykeys{family names/.initial={}}
%\mykeys{family names/add/.style={add to list={#1}{family names}}}
\mykeys{new list=family names}
\mykeys{new list=font names}
%\mykeys{font names/.initial={}}
%\mykeys{font names/add/.style={add to list={#1}{font names}}}

\def\myfamilyattributesA{encoding,family,series,shape}
\def\myfamilyattributesB{%
md,bf,%series
up,it,%shape
sl,sw,ulc,sc,ssc,%small caps
bfx%attention à l'espace à la fin!
}
\edef\myfamilyattributes{\myfamilyattributesA,\myfamilyattributesB}
\mykeys{family attributes/.initial={\myfamilyattributes}}
\mykeys{family extra/.initial={tochange,exec}}
\mykeys{family extra/.get=\myfamilyextra}
\edef\myfamilyprops{\myfamilyattributes,\myfamilyextra}
\mykeyslet{family props}{\myfamilyprops}
% >>>

\mykeys{init family/.code={%
\mykeys{family names/add=#1}%
\mykeys{family props/.get=\my@list}% 
\@for \my@value:=\my@list\do{%
\mykeys{family/#1/\my@value/.initial={}}%
}%
\mykeys{is list=family/#1/tochange}%
}}

%\mykeys{new family={famille}{props}}
%\mykeys{new family from={oldfamille}{famille}{props}}
%\mykeys{set family={famille}{props}}
%\mykeys{print family={famille}}
%% initialiser les familles <<<
%% init family: prend les valeurs \*default pour définir la famille
%% init link: fait des liens /family/current/bf -> \bfdefault
\mykeys{new family link/.code 2 args={%
\mykeys{init family=#1}%
\mykeys{family props/.get=\my@list}% 
\@for \my@value:=\my@list\do{%
%\edef\mycommand{\noexpand\csuse{\my@value default}}
%\mykeys{family/#1/\my@value/.initial/.expand once=\mycommand}%
\mykeys{family/#1/\my@value/.initial/.expanded=\noexpand\csuse{\my@value default}}%
\mykeys{family/#1/.cd,#2}%
}}}

\mykeys{new family/.code 2 args={%
\mykeys{init family=#1}%
\mykeys{family props/.get=\my@list}% 
\@for \my@value:=\my@list\do{%
\mykeys{family/#1/\my@value/.initial/.expanded=\csuse{\my@value default}}%
}%
\mykeys{family/#1/.cd,#2}%
}}

\mykeys{new family from/.code args={#1#2#3}{%
\mykeys{init family=#2}%
\mykeys{family props/.get=\my@list}% 
\@for \my@value:=\my@list\do{%
\mykeys{family/#1/\my@value/.get=\mycommand}%
\mykeys{family/#2/\my@value/.initial/.expand once=\mycommand}%
}%
\mykeys{family/#2/.cd,#3}%
}}

\mykeys{new family efrom/.code args={#1#2#3}{%
\mykeys{init family=#2}%
\mykeys{family props/.get=\my@list}% 
\@for \my@value:=\my@list\do{%
\mykeys{family/#1/\my@value/.get=\mycommand}%
\mykeys{family/#2/\my@value/.initial/.expanded=\mycommand}%
}%
\mykeys{family/#2/.cd,#3}%
}}

\mykeys{new family linkfrom/.code args={#1#2#3}{%
\mykeys{init family=#2}%
\mykeys{family props/.get=\my@list}% 
\@for \my@value:=\my@list\do{%
%\edef\mycommand{\noexpand\mykeys{family/#1/\expandonce\my@value}}
\edef\mycommand{\noexpand\mykeys{family/#1/\my@value}}%
\mykeys{family/#2/\my@value/.initial/.expand once=\mycommand}%
}%
\mykeys{family/#2/.cd,#3}%
}}

\mykeys{set family/.code 2 args={%
\mykeys{family/#1/.cd,#2}%
}}
\mykeys{set family list/.code args={#1#2}{%
\@for \my@value:=#1\do{%
\mykeys{family/\my@value/.cd,#2}%
}%
}}

\mykeys{print family/.code={%
Famille: #1\\%
\mykeys{family props/.get=\my@list}% 
\@for \my@value:=\my@list\do{%
\my@value: \mykeys{family/#1/\my@value}\\%
}}}
%% >>>

%régler via mykeys les ploumdefault
%\mykeys{set family defaults={bf=bx}}
%% Régler les \ploumdefautl à l'aide de 'set familydefaults' <<<
\mykeys{family props/.get=\my@list}% 
\edef\my@list{\my@list,rm,sf,tt}%
\@for \my@value:=\my@list\do{%
%\edef\mycommand{\noexpand\csuse{\my@value default}}
%\mykeys{change family default/\my@value/.store in/.expand once=\mycommand}
%\mykeys{change family default/\my@value/.store in/.expanded=\noexpand\csuse{\my@value default}}
%\mykeys{change family default/\my@value/.code/.expanded={
%\noexpand\csdef\noexpand{\my@value default\noexpand}\noexpand{#1\noexpand}}}
\edef\mycommand#1\pgfeov{\noexpand\csdef{\my@value default}{#1}}%
\mykeyslet{set family defaults/\my@value/.@cmd}{\mycommand}%
}
\mykeys{set family defaults/.style={set family defaults/.cd,#1}}
%>>>

%rédéfinit les \ploumdefault}
%\mykeys{(e)use family defaults={famille}{attributs}}
%\mykeys{link family defaults={famille}{attributs}}
%\mykeys{link family standard defaults={famille}}
%\mykeys{link family all defaults={famille}}
%% utiliser les défauts des familles <<<
\mykeys{use family defaults/.code 2 args={%
\@for \my@value:=#2\do{%
\mykeys{family/#1/\my@value/.get=\ma@valeur}%
\csedef{\my@value default}{\expandonce\ma@valeur}}%
}}
% on pourrait s'en passer en faisant un use family après un ecopy family
\mykeys{euse family defaults/.code 2 args={%
\@for \my@value:=#2\do{%
\mykeys{family/#1/\my@value/.get=\ma@valeur}%
\csedef{\my@value default}{\ma@valeur}}%
}}
\mykeys{link family defaults/.code 2 args={%
\edef\my@list{#2}%
\@for \my@value:=\my@list\do{%
\csedef{\my@value default}{\noexpand\mykeysvalueof{family/#1/\my@value}}%
}}}

\mykeys{link family standard defaults/.code={%
\mykeys{family/#1/tochange/.get=\my@list}%
\mykeys{link family defaults={#1}{\my@list}}}}%

\mykeys{link family all defaults/.code={%
\mykeys{family attributes/.get=\my@list}%
\mykeys{link family defaults={#1}{\my@list}}}}%
% >>>

%\mykeys{new linkfamily command={nom}{famille}}%
%\mykeys{new (e)copyfamily command={nom}{famille}}%
%%% Nouvelles commandes pour changer de fonte <<<
%% déclarer une commande qui donne une nouvelle famille
%\mykeys{new linkfamily command/.code args={#1#2#3}{%
%\expandafter\DeclareRobustCommand\csname#2\endcsname%
%{\not@math@alphabet\csuse{#2}\relax%
%\mykeys{family/#1/family/.get=\myfamily}%
%\fontfamily\myfamily\selectfont}%
%\expandafter\DeclareTextFontCommand\csname#3\endcsname{\csuse{#2}}%
%}}
% je rajoute un familydefault
%new linkfamily command={ploum}{famille}
\mykeys{new linkfamily command/.code args={#1#2}{%
\csdef{#1default}{\mykeysvalueof{family/#2/family}}%
\protected\csdef{#1familyo}%
{\not@math@alphabet\csuse{#1family}\relax%
\fontfamily{\csuse{#1default}}\selectfont}%
\protected\csdef{#1family}%
{\fontencoding{\mykeysvalueof{family/#2/encoding}}\csuse{#1familyo}}%
\expandafter\DeclareTextFontCommand\csname text#1o\endcsname{\csuse{#1familyo}}%
\expandafter\DeclareTextFontCommand\csname text#1\endcsname{\csuse{#1family}}%
}}
\mykeys{new copyfamily command/.code args={#1#2}{%
\mykeys{family/#1/family/.get=\myfamily}%
\csedef{#1default}{\expandonce\myfamily}%
{\not@math@alphabet\csuse{#1family}\relax%
\fontfamily{\csuse{#1default}}\selectfont}%
\expandafter\DeclareTextFontCommand\csname text#1\endcsname{\csuse{#1family}}%
}}
% on pourrait s'en passer, il suffit de faire un copy family avant d'un new
% copyfamily
\mykeys{new ecopyfamily command/.code args={#1#2}{%
\mykeys{family/#1/family/.get=\myfamily}%
\csedef{#1default}{\myfamily}%
{\not@math@alphabet\csuse{#1family}\relax%
\fontfamily{\csuse{#1default}}\selectfont}%
\expandafter\DeclareTextFontCommand\csname text#1\endcsname{\csuse{#1family}}%
}}
%% >>>

%\mykeys{expand family command={nomcommande}{famille}{attributs}{commande de changement de fonte}}
%\mykeys{expand family command standard}
% utilise famille/tochange
%\mykeys{expand family command all}
% expand une family <<<
%% expand family prend une commande de fonte \ploumfamilyorig, et l'étend
%pour que ls *default soient ceux de la famille
% expand family={macommande}{famille}{attributs}{commande de changement de
% fonte}
\mykeys{expand family command/.code args={#1#2#3#4}{%
\csdef{#1family}{%
\mykeys{link family defaults={#2}{#3}}%
\mykeys{family/#2/exec}%
\csuse{#4family}%
}%
\csdef{text#1}##1{%
\mykeys{link family defaults={#2}{#3}}%
\mykeys{family/#2/exec}%
\csuse{text#4}{##1}%
}}}
\mykeys{expand family command standard/.code args={#1#2#3}{%
%\mykeys{family/#2/tochange/.get=\my@list}%
\mykeys{expand family command={#1}{#2}{\mykeysvalueof{family/#2/tochange}}{#3}}%
}}
\mykeys{expand family command all/.code args={#1#2#3}{%
\mykeys{expand family command={#1}{#2}{\mykeysvalueof{family attributes}}{#3}}%
}}
% >>>

%\mykeys{new expanded command={commande}{famille}{attributs}}
%\mykeys{new expanded standard command={commande}{famille}}
%\mykeys{new expanded all command={commande}{famille}}
% définir des familles étendues <<<
\mykeys{new expanded command/.code args={#1#2#3}{%
\mykeys{new linkfamily command={#1@orig}{#2}}%
\mykeys{expand family command={#1}{#2}{#3}{#1@orig}}%
}}
\mykeys{new expanded standard command/.code args={#1#2}{%
\mykeys{new expanded command={#1}{#2}{\mykeysvalueof{family/#2/tochange}}}%
}}
\mykeys{new expanded all command/.code args={#1#2}{%
\mykeys{new expanded command={#1}{#2}{\mykeysvalueof{family attributes}}}%
}}
%>>>

%\mykeys{expand standard families/.style={%
%étendre les rm,sf,tt
%\mykeys{redefine standard families/.style={%
%redéfinir les rm,sf,tt
%\mykeys{change all families={bf=ploum,it=plam}}
% changer les attributs de toutes les fontes
%commandes globales <<<
\mykeys{change all families/.code={%
\mykeys{family names/.get=\my@list}% 
\@for \my@value:=\my@list\do{%
%\mykeys{family/\my@value/#1/.initial=#2}}%
\mykeys{family/\my@value/.cd,#1}}%
}}
% >>>

%\mykeys{font names}% les listes de fontes
%\mykeys{init font link default ={mafonte}%
%\mykeys{init font default={ma fonte}%
%\mykeys{init font={mafonte}{enc}{family}{series}{shape}{%
%\mykeys{init font from family={famille}{font}%

%\mykeys{(e)copy font={new}{old}%
%\mykeys{link font={new}{old}%
%\mykeys{new font={font}{réglages}%
%\mykeys{new font from={old}{new}{réglages}}
%\mykeys{new font from family={famille}{font}{réglages}}
%\mykeys{print font={font}}%
%\mykeys{use font={font}}%
%\mykeys{set font={font}{réglages}}
%% Les fontes <<<
\mykeys{font props/.initial={encoding,family,series,shape}}

\mykeys{init font/.code={%
\mykeys{font names/add=#1}%
\mykeys{font/#1/encoding/.initial={}}%
\mykeys{font/#1/family/.initial={}}%
\mykeys{font/#1/series/.initial={}}%
\mykeys{font/#1/shape/.initial={}}%
}}
\mykeys{new font args/.code args={#1#2#3#4#5}{%
\mykeys{init font=#1}%
\mykeys{font/#1/encoding/.initial=#2}%
\mykeys{font/#1/family/.initial=#3}%
\mykeys{font/#1/series/.initial=#4}%
\mykeys{font/#1/shape/.initial=#5}%
}}

\mykeys{new font link/.code 2 args={%
\mykeys{init font=#1}%
\mykeys{font/#1/encoding/.initial=\encodingdefault}%
\mykeys{font/#1/family/.initial=\familydefault}%
\mykeys{font/#1/series/.initial=\seriesdefault}%
\mykeys{font/#1/shape/.initial=\shapedefault}%
\mykeys{font/#1/.cd,#2}%%
}}
\mykeys{new font/.code 2 args={%
\mykeys{init font=#1}%
\mykeys{font/#1/encoding/.initial/.expanded=\encodingdefault}%
\mykeys{font/#1/family/.initial/.expanded=\familydefault}%
\mykeys{font/#1/series/.initial/.expanded=\seriesdefault}%
\mykeys{font/#1/shape/.initial/.expanded=\shapedefault}%
\mykeys{font/#1/.cd,#2}%%
}}

\mykeys{new font from family/.code args={#1#2#3}{%
\mykeys{init font=#2}%
\mykeys{family/#1/encoding/.get=\myencoding}%
\mykeys{family/#1/family/.get=\myfamily}%
\mykeys{family/#1/series/.get=\myseries}%
\mykeys{family/#1/shape/.get=\myshape}%
\mykeys{font/#2/encoding/.initial/.expand once=\myencoding}%
\mykeys{font/#2/family/.initial/.expand once=\myfamily}%
\mykeys{font/#2/series/.initial/.expand once=\myseries}%
\mykeys{font/#2/shape/.initial/.expand once=\myshape}%
\mykeys{font/#2/.cd,#3}%
}}
\mykeys{new font from linkfamily/.code args={#1#2#3}{%
\mykeys{init font=#2}%
\mykeys{font/#2/encoding/.initial=\mykeysvalueof{family/#1/encoding}}%
\mykeys{font/#2/family/.initial=\mykeysvalueof{family/#1/family}}%
\mykeys{font/#2/series/.initial=\mykeysvalueof{family/#1/series}}%
\mykeys{font/#2/shape/.initial=\mykeysvalueof{family/#1/shape}}%
\mykeys{font/#2/.cd,#3}%
}}%

\mykeys{new font from/.code args={#1#2#3}{%
\mykeys{init font=#2}%
\mykeys{font/#1/encoding/.get=\myencoding}%
\mykeys{font/#2/encoding/.initial/.expand once=\myencoding}%
\mykeys{font/#1/family/.get=\myfamily}%
\mykeys{font/#2/family/.initial/.expand once=\myfamily}%
\mykeys{font/#1/series/.get=\myseries}%
\mykeys{font/#2/series/.initial/.expand once=\myseries}%
\mykeys{font/#1/shape/.get=\myshape}%
\mykeys{font/#2/shape/.initial/.expand once=\myshape}%
\mykeys{font/#2/.cd,#3}%
}}
\mykeys{new font efrom/.code args={#1#2#3}{%
\mykeys{init font=#2}%
\mykeys{font/#1/encoding/.get=\myencoding}%
\mykeys{font/#2/encoding/.initial/.expanded=\myencoding}%
\mykeys{font/#1/family/.get=\myfamily}%
\mykeys{font/#2/family/.initial/.expanded=\myfamily}%
\mykeys{font/#1/series/.get=\myseries}%
\mykeys{font/#2/series/.initial/.expanded=\myseries}%
\mykeys{font/#1/shape/.get=\myshape}%
\mykeys{font/#2/shape/.initial/.expanded=\myshape}%
\mykeys{font/#2/.cd,#3}%
}}
\mykeys{new font linkfrom/.code args={#1#2#3}{%
\mykeys{init font=#2}%
\mykeys{font/#2/encoding/.initial=\mykeysvalueof{font/#1/encoding}}%
\mykeys{font/#2/family/.initial=\mykeysvalueof{font/#1/family}}%
\mykeys{font/#2/series/.initial=\mykeysvalueof{font/#1/series}}%
\mykeys{font/#2/shape/.initial=\mykeysvalueof{font/#1/shape}}%
\mykeys{font/#2/.cd,#3}%
}}

\mykeys{print font/.code={%
Font #1\\%
\mykeys{font props/.get=\my@list}% 
\@for \my@value:=\my@list\do{%
\my@value: \mykeys{font/#1/\my@value}\\%
}}}

\mykeys{use font/.code={%
\mykeys{font/#1/encoding/.get=\myencoding}%
\mykeys{font/#1/family/.get=\myfamily}%
\mykeys{font/#1/series/.get=\myseries}%
\mykeys{font/#1/shape/.get=\myshape}%
\usefont{\myencoding}{\myfamily}{\myseries}{\myshape}%
}}

\mykeys{set font/.style 2 args={font/#1/.cd,#2}}

\mykeys{set font list/.code args={#1#2}{%
\@for \my@value:=#1\do{%
\mykeys{font/\my@value/.cd,#2}%
}%
}}
% >>>

%\mykeys{maths version}->{normal,bold}}
%\mykeys{new maths font={math font}{famile}%
%\mykeys{new maths copyfont={math font}{famile}%
%\mykeys{copy maths font={old math font}{new math font}}
%\mykeys{link maths font={old math font}{new math font}}
%\mykeys{set maths={math font}{arguments}%
%% créer des fontes de maths <<<
%\mykeys{maths version/.initial={normal,bold,tabular,boldtabular}}
\mykeys{maths version/.initial={normal,bold}}

\mykeys{maths version/copy/normal/.code 2 args={%
\mykeys{new font from copyfamily={#2}{#1/normal}{}}%
}}
\mykeys{maths version/link/normal/.code 2 args={%
\mykeys{new font from family={#2}{#1/normal}{}}%
}}

\mykeys{maths version/copy/bold/.code 2 args={%
\mykeys{new font from copyfamily={#2}{#1/bold}}%
\mykeys{family/#2/bf/.get=\myseries}%
\mykeys{font/#1/bold/series/.expand once=\myseries}%
}}
\mykeys{maths version/link/bold/.code 2 args={%
\mykeys{new font from family={#2}{#1/bold}{%
series=\mykeysvalueof{family/#2/bf}}}%
}}

\mykeys{new maths/.code args={#1#2#3}{%
\mykeys{maths version/.get=\my@list}%
\@for \my@value:=\my@list\do{%
\mykeys{maths version/link/\my@value={#1}{#2}}%
}%
\mykeys{set maths={#1}{#3}}%
}}
\mykeys{new copymaths/.code args={#1#2#3}{%
\mykeys{maths version/.get=\my@list}%
\@for \my@value:=\my@list\do{%
\mykeys{maths version/copy/\my@value={#1}{#2}}%
}%
\mykeys{set maths={#1}{#3}}%
}}

\mykeys{new maths from/.code args={#1#2#3}{%
\mykeys{maths version/.get=\my@list}%
\@for \my@value:=\my@list\do{%
\mykeys{new font from={#1/\my@value}{#2/\my@value}{#3}}%
}}}
\mykeys{new maths linkfrom/.code args={#1#2#3}{%
\mykeys{maths version/.get=\my@list}%
\@for \my@value:=\my@list\do{%
\mykeys{new font link={#1/\my@value}{#2/\my@value}{#3}}%
}}}

\mykeys{set maths/.code args={#1#2}{%
\mykeys{maths version/.get=\my@list}%
\@for \my@value:=\my@list\do{%
\mykeys{font/#1/\my@value/.cd,#2}%
}}}
\mykeys{set maths list/.code args={#1#2#3}{%
\@for \my@value:=#2\do{%
\mykeys{font/#1/\my@value/.cd,#3}%
}}}
% >>>

%\mykeys{new math alphabet={\commande}{math font}}
%\mykeys{new symbol font={symbole}{math font}}
% maths alphabet <<<
%% ça ne faire à rien de faire un lien, c'est eexpandé immédiatement par SetMathAlphabet
\mykeys{new math alphabet/.code 2 args={%
\mykeys{maths version/.get=\my@list}%
\expandafter\DeclareMathAlphabet\csname#1\endcsname{T1}{lmr}{m}{n}%(sera overridé par SetMathAlphabet(normal)
%\expandafter\DeclareMathAlphabet#1{T1}{lmr}{m}{n}%(sera overridé par SetMathAlphabet(normal)
\@for \my@value:=\my@list\do{%
\def\mathencoding{\mykeysvalueof{font/#2/\my@value/encoding}}%
\def\mathfamily{\mykeysvalueof{font/#2/\my@value/family}}%
\def\mathseries{\mykeysvalueof{font/#2/\my@value/series}}%
\def\mathshape{\mykeysvalueof{font/#2/\my@value/shape}}%
\expandafter\SetMathAlphabet\csname#1\endcsname{\my@value}{\mathencoding}{\mathfamily}{\mathseries}{\mathshape}%
%\expandafter\SetMathAlphabet#1{\my@value}{\mathencoding}{\mathfamily}{\mathseries}{\mathshape}%
}}}
\mykeys{new symbol font/.code 2 args={%
\mykeys{maths version/.get=\my@list}%
\DeclareSymbolFont{#1}{T1}{lmr}{m}{n}%(sera overridé par SetMathAlphabet(normal)
\@for \my@value:=\my@list\do{%
\def\mathencoding{\mykeysvalueof{font/#2/\my@value/encoding}}%
\def\mathfamily{\mykeysvalueof{font/#2/\my@value/family}}%
\def\mathseries{\mykeysvalueof{font/#2/\my@value/series}}%
\def\mathshape{\mykeysvalueof{font/#2/\my@value/shape}}%
\SetSymbolFont{#1}{\my@value}{\mathencoding}{\mathfamily}{\mathseries}{\mathshape}%%
}}}
% >>>

% régler les symboles mathématiques <<<
\mykeys{use maths/numbers/.code={%
\DeclareMathSymbol{0}\mathalpha{#1}{"30}%
\DeclareMathSymbol{1}\mathalpha{#1}{"31}%
\DeclareMathSymbol{2}\mathalpha{#1}{"32}%
\DeclareMathSymbol{3}\mathalpha{#1}{"33}%
\DeclareMathSymbol{4}\mathalpha{#1}{"34}%
\DeclareMathSymbol{5}\mathalpha{#1}{"35}%
\DeclareMathSymbol{6}\mathalpha{#1}{"36}%
\DeclareMathSymbol{7}\mathalpha{#1}{"37}%
\DeclareMathSymbol{8}\mathalpha{#1}{"38}%
\DeclareMathSymbol{9}\mathalpha{#1}{"39}%
}}%
%
\mykeys{use maths/upper letters/.code={%%
\DeclareMathSymbol{A}\mathalpha{#1}{"41}%
\DeclareMathSymbol{B}\mathalpha{#1}{"42}%
\DeclareMathSymbol{C}\mathalpha{#1}{"43}%
\DeclareMathSymbol{D}\mathalpha{#1}{"44}%
\DeclareMathSymbol{E}\mathalpha{#1}{"45}%
\DeclareMathSymbol{F}\mathalpha{#1}{"46}%
\DeclareMathSymbol{G}\mathalpha{#1}{"47}%
\DeclareMathSymbol{H}\mathalpha{#1}{"48}%
\DeclareMathSymbol{I}\mathalpha{#1}{"49}%
\DeclareMathSymbol{J}\mathalpha{#1}{"4A}%
\DeclareMathSymbol{K}\mathalpha{#1}{"4B}%
\DeclareMathSymbol{L}\mathalpha{#1}{"4C}%
\DeclareMathSymbol{M}\mathalpha{#1}{"4D}%
\DeclareMathSymbol{N}\mathalpha{#1}{"4E}%
\DeclareMathSymbol{O}\mathalpha{#1}{"4F}%
\DeclareMathSymbol{P}\mathalpha{#1}{"50}%
\DeclareMathSymbol{Q}\mathalpha{#1}{"51}%
\DeclareMathSymbol{R}\mathalpha{#1}{"52}%
\DeclareMathSymbol{S}\mathalpha{#1}{"53}%
\DeclareMathSymbol{T}\mathalpha{#1}{"54}%
\DeclareMathSymbol{U}\mathalpha{#1}{"55}%
\DeclareMathSymbol{V}\mathalpha{#1}{"56}%
\DeclareMathSymbol{W}\mathalpha{#1}{"57}%
\DeclareMathSymbol{X}\mathalpha{#1}{"58}%
\DeclareMathSymbol{Y}\mathalpha{#1}{"59}%
\DeclareMathSymbol{Z}\mathalpha{#1}{"5A}%
}}%
\mykeys{use maths/lower letters/.code={%%
\DeclareMathSymbol{a}\mathalpha{#1}{"61}%
\DeclareMathSymbol{b}\mathalpha{#1}{"62}%
\DeclareMathSymbol{c}\mathalpha{#1}{"63}%
\DeclareMathSymbol{d}\mathalpha{#1}{"64}%
\DeclareMathSymbol{e}\mathalpha{#1}{"65}%
\DeclareMathSymbol{f}\mathalpha{#1}{"66}%
\DeclareMathSymbol{g}\mathalpha{#1}{"67}%
\DeclareMathSymbol{h}\mathalpha{#1}{"68}%
\DeclareMathSymbol{i}\mathalpha{#1}{"69}%
\DeclareMathSymbol{j}\mathalpha{#1}{"6A}%
\DeclareMathSymbol{k}\mathalpha{#1}{"6B}%
\DeclareMathSymbol{l}\mathalpha{#1}{"6C}%
\DeclareMathSymbol{m}\mathalpha{#1}{"6D}%
\DeclareMathSymbol{n}\mathalpha{#1}{"6E}%
\DeclareMathSymbol{o}\mathalpha{#1}{"6F}%
\DeclareMathSymbol{p}\mathalpha{#1}{"70}%
\DeclareMathSymbol{q}\mathalpha{#1}{"71}%
\DeclareMathSymbol{r}\mathalpha{#1}{"72}%
\DeclareMathSymbol{s}\mathalpha{#1}{"73}%
\DeclareMathSymbol{t}\mathalpha{#1}{"74}%
\DeclareMathSymbol{u}\mathalpha{#1}{"75}%
\DeclareMathSymbol{v}\mathalpha{#1}{"76}%
\DeclareMathSymbol{w}\mathalpha{#1}{"77}%
\DeclareMathSymbol{x}\mathalpha{#1}{"78}%
\DeclareMathSymbol{y}\mathalpha{#1}{"79}%
\DeclareMathSymbol{z}\mathalpha{#1}{"7A}%
}}%
\mykeys{use maths/.code 2 args={%
\@for \my@value:=#1\do{%
\mykeys{use maths/\my@value={#2}}%
}}}
%>>>
% >>>

% Réglage des maths <<<
% alors, d'après ce que j'ai compris, par défaut dans texte
% les lettres et les nombres sont dans le SymbolFont letter
% sauf que pour les nombres il s'arrange pour les rendre droit
% redéfinir letter change les lettres et les nombres
% letters est défini avec l'encodage OML
% mais quand je redéfini en T1, les SetSymbols ont l'air de correspondre...
% donc: on peut redéfinir letters, puis régler numbers et executer les
% symboles correspondants pour définir les lettres avec la shape qu'on
% veut. Mais faut etre sur que les encodages OML et T1 des symboles qu'on
% va utiliser dans letters correspondent. Dans le doute on laisse maths
% letters/.name=pureletters et on ne redéfini que a-zA-Z
% -> allmathsnumbers: on change letters, et on spécialise les nombres aux
%  réglages qu'on veut
%  -> allmaths: on change letters
%  -> maths: on fait un nouvel alphabet pour les lettres (myletters), et on
%  applique aux nombres (mynumbers) et aux lettres (myletters)
%  -> mathsletter: on fait un nouvel alphabet pour les lettres (myletters),
%  et on applique aux lettres.  

%% Bon alors en fait c'est plus compliqué
%% les lettres sont définies dans letters, mais les chiffres dans
%% operators. De plus il y a un SetMathAlphabet{\mathrm}{operators}, donc
%% quand on change operators, ça change aussi \mathrm. 
%% cf le code suivant de srclt2e:
%67 \DeclareSymbolFontAlphabet{\mathrm}    {operators}
%68 \DeclareSymbolFontAlphabet{\mathnormal}{letters}
%69 \DeclareSymbolFontAlphabet{\mathcal}   {symbols}
%70 \DeclareMathAlphabet      {\mathbf}{OT1}{cmr}{bx}{n}
%71 \DeclareMathAlphabet      {\mathsf}{OT1}{cmss}{m}{n}
%72 \DeclareMathAlphabet      {\mathit}{OT1}{cmr}{m}{it}
%73 \DeclareMathAlphabet      {\mathtt}{OT1}{cmtt}{m}{n}
% plus loin on voit que les lettres sont pris dans letters, les chiffres
% dans operators, les ponctuations dans operators/symbols/letters (youpi!)
% le grec est dans letters, mais les majuscules dans operators! (en fait
% j'ai l'impression que la différence entre letters et operators c'est si
% c'est en italique ou pas) cf:
%\DeclareSymbolFont{operators}   {OT1}{cmr} {m}{n}
%\DeclareSymbolFont{letters}     {OML}{cmm} {m}{it}
%\DeclareSymbolFont{symbols}     {OMS}{cmsy}{m}{n}
%\DeclareSymbolFont{largesymbols}{OMX}{cmex}{m}{n}

\mykeys{maths/operatorssanscm/.code={%
\SetSymbolFont{operators}{normal}{OT1}{cmss}{m}{n}%
\SetSymbolFont{operators}{bold}{OT1}{cmss}{bx}{n}%
}}
% >>>

\mykeys{new family link={current}{}} %liens vers les *default
\mykeys{new family={orig}{}} %réglage originels
\mykeys{new family={default}{}} %les réglages par défaut
\mykeys{new family={normal}{}}%les réglages par défaut pour les maths (si c'est différent des réglages par défaut)
\mykeys{new font link={current}{}}
\mykeys{new font={default}{}}
\mykeys{new font={orig}{}}

%% rm, sf, tt <<<
\let\rmdefault@@orig\rmdefault \let\sfdefault@@orig\sfdefault \let\ttdefault@@orig\ttdefault
\let\rmfamily@@orig\rmfamily \let\sffamily@@orig\sffamily \let\ttfamily@@orig\ttfamily
\let\textrm@@orig\textrm \let\textsf@@orig\textsf \let\texttt@@orig\texttt

\mykeys{set standard families/.code={%
\mykeys{new family={default}{}}%
\mykeys{new family={normal}{}}%
\mykeys{new family={rm}{family=\rmdefault}}%
\mykeys{new family={sf}{family=\sfdefault}}%
\mykeys{new family={tt}{family=\ttdefault}}%
}}
%\mykeys{new family={tt}{family/.expand once=\ttdefault@orig}}
%\mykeys{family/rm/family/.store in=\rmdefault}
%\mykeys{family/sf/family/.store in=\sfdefault}
%\mykeys{family/tt/family/.store in=\ttdefault}

% marche pas 
%\edef\rmdefault{\noexpand{\pgfkeys{family/rm/family}}}
%marche, mais la ligne suivante est plus claire
%\edef\rmdefault{\expandonce{\csname pgfk@/\mypkgpath/family/rm/family\endcsname}}
%% ça marche, mais je préfère laisser l'utilisateur choisir
% \edef\rmdefault{\noexpand\mykeysvalueof{family/rm/family}}
% \edef\sfdefault{\noexpand\mykeysvalueof{family/sf/family}}
% \edef\ttdefault{\noexpand\mykeysvalueof{family/tt/family}}

%\mykeys{set maths={it}{shape=\mykeys{family/default/it}}}%
\mykeys{set standard maths/.code={%
\mykeys{new maths={rm}{rm}}%
\mykeys{new maths={sf}{sf}}%
\mykeys{new maths={tt}{tt}}%
\mykeys{new maths={normal}{normal}}%
\mykeys{new maths={it}{normal}{shape=\mykeysvalueof{family/normal/it}}}%
\mykeys{new maths={bf}{normal}}%
\mykeys{new maths={bf}{normal}{series=\mykeysvalueof{family/normal/bf}}}%
\mykeys{set maths list={bf}{bold}{series=\mykeysvalueof{family/normal/bfx}}}%
}}

%appliquer aux familles standards
\mykeys{expand standard families/.style={%
expand family command standard={rm}{rm},%
expand family command standard={sf}{sf},%
expand family command standard={tt}{tt},%
}}
% si jamais on veut tout redéfinir
\mykeys{redefine standard families/.style={%
new expanded standard command={rm}{rm},%
new expanded standard command={sf}{sf},%
new expanded standard command={tt}{tt}%
}}
\mykeys{redefine standard maths/.style={%
new math alphabet={mathrm}{rm},%
new math alphabet={mathsf}{sf},%
new math alphabet={mathtt}{tt},%
new math alphabet={mathnormal}{normal},%
new math alphabet={mathit}{it},%
new math alphabet={mathbf}{bf}%
}}

\mykeys{set and expand standard families/.style={%
set standard families, expand standard families}}
\mykeys{set and redefine standard families/.style={%
set standard families, redefine standard families}}
\mykeys{set and redefine standard maths/.style={%
set standard maths, redefine standard maths}}
\mykeys{commit/text/.style={%
redefine standard families%
}}
\mykeys{ABDcommit/text/.code={%
\AtBeginDocument{\mykeys{commit/text}}%
}}
\mykeys{commit/maths/.style={%
set and redefine standard maths%
}}
\mykeys{ABDcommit/maths/.code={%
\AtBeginDocument{\mykeys{commit/maths}}%
}}
\mykeys{commit/.style={%
commit/text,commit/maths}}
%babel rédéfini les standard families, donc faut que je prévoie
%un truc en début du document...
\mykeys{ABDcommit/.style={%
ABDcommit/text,ABDcommit/maths}}

\mykeys{set standard families,set standard maths}
\ProcessPgfOptions{\mypkgpath}
\mykeys{link family all defaults={default}}
% >>>
